Khi $mod(t,\Delta) \neq 0$ AMT-GP thực hiện giống hệt với một quá trình GP thông thường, các cá thể lai ghép và đột biến trên quần thể bố mẹ $P^S$ để tạo ra thế hệ tiếp theo của cá thể con cái $P^C$. Phần này sẽ trình bày về phép lai ghép, đột biến được sử dụng trong thuất toán tiến hóa chuyển giao mô hình tối ưu. 

\subsubsection{Phép lai ghép phỏng chéo hóa nhị phân}
 Lai ghép phỏng chéo hóa nhị phân là một dạng phát triển của phép lai ghép 1 điểm cắt được đề xuất bởi Deb và Agrawal\cite{deb1995simulated}. Cụ thể của phép lai ghép SBX như sau:
    
    Với 2 cá thể cha mẹ $p_1, p_2 \in R^n$, SBX sinh ra 2 con lai  $c_1, c_2 \in R^n$ theo các bước sau:
    \begin{itemize}
        \item Sinh số ngẫu nhiên u $\in$ [0,1).
        \item Tính $\beta$ theo công thức sau:
        \begin{equation}
            \beta = 
            \begin{cases}
                (2u)^{\dfrac{1}{\eta_c + 1}}  & u \leq 0.5 \\
                (\dfrac{1}{2(1-u)})^{\dfrac{1}{\eta_c + 1}}  & u \geq 0.5\\
            \end{cases}
        \end{equation}
    \end{itemize}
    với $\eta_c$ là chỉ số phân bố được tùy chọn (thông thường từ 2 đến 10).
    \begin{itemize}
        \item Cuối cùng, tính con lai $c_1, c_2$ theo công thức:
        \begin{equation}
            \begin{cases}
                c_1 &= 0.5((1+\beta)p_1 + (1-\beta)p_2) \\
                c_2 &= 0.5((1-\beta)p_1 + (1+\beta)p_2)\\
            \end{cases}
        \end{equation}
    \end{itemize}
    Một điểm chú ý là giá trị trung bình kiểu gen của con lai $c_1, c_2$ cũng bằng với cha mẹ $p_1, p_2$. Ngoài ra thì phân bố phạm vi của con lai cũng nằm trong lân cận với cha mẹ theo mô tả trong hình dưới đây. 
    \begin{figure}[ht]
        \centering
        \includegraphics[width=0.9\linewidth]{images/SBX.png}
        \caption{Phân bố con lai trong phép lai ghép SBX.}
        \label{fig:ea:ea-onepoint-cross}
    \end{figure}
\pagebreak
\subsubsection{Phép đột biến đa thức}
Để tìm một lời giải p' từ một lời giải p, ta thực hiện các bước nhau sau:
\begin{itemize}
    \item Sinh số ngẫu nhiên u $\in$ [0,1)
    \item Tính $\overline{\delta}_L$ và $\overline{\delta}_R$ theo công thức:
    \begin{equation}
            \begin{cases}
                \overline{\delta}_L = (2u)^{\dfrac{1}{1+\eta_m}} - 1 & u \leq 0.5\\
                \overline{\delta}_R = 1-(2(1-u))^{\dfrac{1}{1+\eta_m}} & u \geq 0.5
            \end{cases}
        \end{equation}
    \item Cuối cùng, sinh ra con đột biến p' theo công thức sau:
    \begin{equation}
            p' = 
            \begin{cases}
                p + \overline{\delta}_L(p-x_i^{(L)}) & u \leq 0.5\\
                p + \overline{\delta}_R(x_i^{(U)}-p) & u \geq 0.5\\
            \end{cases}
        \end{equation}
\end{itemize}
Con lai sinh ra p' có phân bố xác suất như hình 3.8 với trục hoành thể hiện giá trị biến và trục tung thể hiện xác suất phân bố của biến tương ứng. \cite{deb2014analysing} 
\begin{figure}[ht]
        \centering
        \includegraphics[width=0.5\linewidth]{images/mutate.png}
        \caption{Phân bố con sinh ra phép đột biến đa thức \cite{deb2014analysing}}
        \label{fig:ea:ea-mutate}
    \end{figure}
